\section{Анализ работы "Sandboxie"}
В работе \cite{Jvachkin} автор провел сравнительный анализ песочниц и среди всех представленных решений выбрал Sandboxie \cite{Sandboxie}.

Далее под песочницей, подразумевается конкретное решение, а именно Sandboxie.
В этой главе будет проведен анализ работы этого ПО. В качестве источника использовался официальный сайт \cite{Sandboxie}. К сожалению, продукт распространяется под персональной лицензией и описания его работы нет. Поэтому пришлось использовать IDA Pro \cite{IDA} для статического анализа и API Monitor \cite{Monitor} для анализа в процессе исполнения. Так же использовались системные программы Windows. Необходимо определить, как работает данное ПО.

При запуске приложения в песочнице, она создает анонимного пользователя с SID 1-5-7 \ref{Image}. Во всех изображениях приложение, у которого заголовок окружен "\#" запущен из-под песочницы. 

\addtwoimghere{images/SID_real.png}{images/SID_sand.png}{0.35}{SID процесса}{SID}

То есть приложение запускается с флагом SECURITY\_ANONYMOUS\_LOGON\_RID. У такого пользователя есть только привилегия SeChangeNotifyPrivilege, которая позволяет только перемещаться по каталогам. Удивительно, что процесс вообще может существовать с такими низкими привилегиями. У процесса даже нет возможности писать и читать в файлы. 
Еще одна странная особенность -- это SID пользователя, который виден из-под песочницы.
Ее общий вид такой: S-1-5-21-домен-1001. Sa = 21 означает, что SID был выдан контроллером домена или изолированным компьютером. То есть приложение считает, что оно работает на обычном компьютере.  

Это подтверждается именами пользователей на изображениях \ref{Image}. 
\addtwoimghere{images/Image_real.png}{images/Image_sand.png}{0.35}{Образы процесса}{Image}
\begin{center}\small Остается загадкой, почему приложения имеют разную версию.\end{center}

В этом и заключается особенность песочницы. Она обманывает процесс, предоставляя все ресурсы через свой монитор.
Воспользовавшись API-Monitor, можно увидеть, что основной контроль по обработке вызовов делает SbieCtrl.exe.
Как это происходит?
Итак, что хранится в директории приложения:
\begin{itemize}
	\item SandboxieBITS.exe
	\item SandboxieCRYPTO.exe
	\item SandboxieDcomLaunch.exe
	\item SandboxieRpcSs.exe
	\item SandboxieWUAU.exe
	\item SbieCtrl.exe
	\item SbieDll.dll
	\item Sbielni.exe
	\item SbieMsg.dll
	\item SbieSvc.exe
	\item SboxHostDll.dll
	\item Start.exe
\end{itemize}

Просмотрев все библиотеки, можно найти вызываемые функции в SbieDll.dll. Судя по всему, это основная библиотека, отвечающая за реализацию основных методов, поскольку все импортируемые в нее функции принадлежат либо KERNEL32 или ntdll, а остальные библиотеки подключают ее. Как минимум монитор вызывает ее функции. 

Для того чтобы отследить поведение процесса, песочница перехватывает вызов функций dll уровня пользователя и далее обрабатывает согласно своим внутренним правилам. Эти правила нигде не описаны и приходится тестировать самостоятельно. 
Также неясно, как sandboxie перехватывает вызовы. Из библиотеки SboxHostDll.i64 экспортируются функции InjectDllMain и DllEntryPoint. Как видно из ассемблерного листинга в InjectDllMain вызывается функция SbieDll\_Hook \ref{InjectDllMain}.
\addimghere{images/IDA/InjectDll.png}{0.35}{Листинг InjectDllMain}{InjectDllMain}.


В DllEntryPoint происходит настройка параметров, и вызов функции \_\_security\_init\_cookie. Как видно из листинга она определяет точку входа DLL \ref{securityinitcookie}.
\addimghere{images/IDA/securityinitcookie.png}{0.35}{Листинг security init cookie}{securityinitcookie}.

SbieDll\_Hook перехватывает определенные в коде функции. 
Вот типичный пример ее использования:
\begin{lstlisting}[style=CStyle]
qword_7D2AC5F8 = SbieDll_Hook("ExitWindowsEx", qword_7D2AC5F8, sub_7D2474E0);
\end{lstlisting}[style=CStyle]
Сейчас она перехватывает вызов ExitWindowsEx и, вероятно, ставит на нее обработчик sub\_7D2474E0. В функциях вида sub\_* описаны правила, которые определяют, может процесс делать то или иное действие.
Сама же SbieDll\_Hook вызывает внутри себя SbieDll\_Hook\_0. В ней самое интересное происходит в момент вызова EnterCriticalSection. 
В критической секции вызывается функция VirtualAlloc. Для того чтобы разобраться, что происходит дальше необходимо исследовать код более тщательно, что выходит за рамки формата научно-исследовательской работы. 
\clearpage